1. DOM - описує структуру документа, маніпуляції з контентом та події. Це HTML-об'єкти, які ми створюємо тегами, та їх дочірні елементи. Точніше – це як браузер бачить написаний нами код під час прочитання тексту створеної сторінки. Звертаючись до DOM, ми можемо будь-який HTML-елемент перекласти на мову JS.

2. Обидві властивості відповідають за внутрішній зміст HTML-тегу, але працюють вони по-різному:
innerHTML - вертає вкладений зміст разом з HTML-тегами, innerText - вертає текст, але без тегів.

3. Звернутися до елементу сторінки можна кількома способами:
- за ідентифікатором (id): метод document.getElementById
- за класом: метод document.getElementsByClassName
- за тегом: метод document.getElementsByTagName
- за CSS селектором (один елемент): метод document.querySelector
- за CSS селектором (багато елементів): метод document.querySelectorAll
Перевага надається querySelectorAll - як такому, що є найбільш універсальним методом.